[非搵食]學/考英文，你問我答

講明先，非搵食，搵食死全家

如果你有以下既英文問題，歡迎問下我

1. DSE 英文考試相關
2. IELTS
3. Grammar

英文系BA/MA畢業，畢業教書到而家

對於學英文我想講既係

1. grammar 係一個語言背後既框架，想用一種語言用得好，grammar底一定要firm

2. grammar 大部分都無需死背，因為其實邏輯性非常強，一理通馬國明

3. 無必要學一啲過份艱深既生字同過份花巧既句構，因為說到底語言既功能就係溝通，最緊要係你要有同邊個講野既意識

4. 從錯誤中學習，面對自己既錯既時候最緊要係知點解錯同點樣改，唔係無進步

咩時候英文U?

ielts 筆試邊到有卷可以操

可以點樣提升IELTS
本身得5.5
想去到6

書局有賣Cambridge IELTS 1-12
係官方試題，可以買來做下

或者上網都有得download既不過你要自己搵下
尊重版權請買正版

你最弱邊方面，講多少少我再答你

唉
我係英國既大型律師行度做緊見習
覺得自己英文好差
成日Draft啲文件都俾人改到七彩

點樣先可以進步得多 我而家好似係個樽頸位咁進步唔到
利申 個底唔勁唔廢正正常常

應該得listening 有6分 其他5.5
自己覺得writing 最弱 其次係reading
係咪真係要背返多啲詞彙同操返好grammar
因為我grammar 極廢（已經買左本English grammar in use同IELTS 11,12）

巴打是否說笑

如果真係有呢個問題既你可以試下搵一堆同類型既文件出來study
因為同類型既野入面一定有啲重複出現既items/phrases/patterns
咁樣可能有啲幫助

呢種genre analysis既方法都係以前讀master既時候教授教既，我試過同學生做，都有啲幫助

想問下如果想Speaking進步可以有咩方法

好認真講
我喺香港讀中學
大學去左英國讀法律 之後讀埋執業課程
好彩搵到間大行請我
做過三個Department 成日啲野都俾人改到七彩

我已經成日跟Template 唔跟啲部份 都係全紅
不過未俾人炒 當無事繼續做啦惟有 不過無進步

reading 有技巧做，多做試題有幫助
靠技巧可以提升半個grade
嘗試係題目入面搵關鍵詞
你會發現個關鍵詞係篇文入面會出現返
跟住就豁然開朗
答案就在附近

writing academic 的話多睇範文
特別task 1 其實有共同既框架
跟住框架一步步做
task 2 除左內容之外時間控制都好重要
因為要四十分鐘寫250字
試下用十三句寫曬成篇文

grammar 重要，但做練習或自學時最緊要既係清concept
grammar in use 一個unit未做到全中的話唔好落下一個

vocab 我覺得係夠就得，重點係無必要學啲好難既字

你試下我個方法先
唔係跟一份template
係要study 大量

我做既Area要睇同預備好多文件
房地產 睇Development Agreement, Lease, Licence, Sales Contract, Deeds
稅 睇無限咁多Tax Legislation同HMRC Manual 真係好複雜 又難明 睇到人都傻
商業訴訟 要預備Claim Form, Particulars, Defence, Witness Statement 要睇好多正反相方既文件同證據

就快轉做 基建工程 上網睇 根本係99%純Commercial Contracts 睇都唔掂啦 何況要Draft
啲Drafting成日俾人刪到花哂 有時睇啲街外文件又唔明 間唔中又俾人改Grammar

我諗住做唔掂都要轉行

多謝你 我會努力

幾樣野啦

拼音，最緊要讀得準確
思考，學點樣有邏輯地表達自己
自信，無自信點都死
練習，講一定要講得多先得

最緊要係唔好怕犯錯

反而我覺得accent唔係最重要
natives真係唔會介意你地既accent
最緊要係溝通到

好 我會跟黎試下
因為3月頭我就考 依家都冇方向唔知點溫好

想問下係香港點練speaking 我ielts 7.5分 但都係覺得自己英文唔夠好 試過同鬼佬傾計 我雖然明佢講乜 但我用英文達唔到自己想講既野 結果有時要用d好簡單既phrase 來表達

留名

首先
有時用簡單既字表達到自己其實唔係唔好
無必要特登用啲好深既字
思維既話可以逼自己用英文思考
因為一要中文轉英文就會唔順

另外就係詞彙
唔使學得深，但要學得多

咁vocab點先為止夠 有無啲咩書推介

假如由基礎學返好英文 有無咩course推介
自學怕自己會鳩黎 又唔知啱定錯咁

最憎搵食狗，連登你估係廣告城啊？